# HW4 Fetch-data

## Answer to theoretical question

1. _Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript._  

AJAX - це спосіб взаємодії з сервером, що базується на використанні JavaScript коду, який виконує і опрацьовує асинхронні операції під час запитів без необхідності перезавантаження сторінки браузера. AJAX робить взаємодію клієнта з сервером більш швидкою і продуктивною, при цьому зменшує навантаження на сервер і не блокує інтерактивність під час очікування відповіді, дозволяючи оновлювати UI динамічно.